---
title: "Роуминг"
---

* Band steering
* Hand over
* Zero-handoff - Ubiquiti

* Решение о переключении всегда принимает клиент, а не точка доступа.
* Все кадры на момент перемещения клиента буферизуются, а потом отправляются новой точке доступа.
* 802.11k - Assisted Roaming - клиенты могут запрашивать у точки доступа список соседей-кандидатов для роуминга.
* 802.11v - Network Assisted Roaming - точка доступа сообщает клиенту о более подходящих точках доступа, с которыми можно ассоциироваться.
* 802.11r - Fast Transition (FT)
* Кеширование ключей.